意大利行車天橋崩塌 逾20車跌落地面釀22死

意大利北部熱那亞市工業區的一條行車天橋於周二（14日）倒塌，當地傳媒估計崩塌的橋面長約200米。消防員接報到場，至少20輛汽車掉落地面，造成至少22死，8人受傷。有在場記者形容是「世界末日的場景」，目擊者驚慌尖叫。該國交通部長形容事件是「重大悲劇」。

事發時當地有狂風暴雨，警方初步懷疑崩塌的莫蘭迪大橋（Morandi Bridge）有結構問題，導致事故。消防部門已派逾200人到場救災，暫時從瓦礫中救起數名傷者，已由救援直升機送院，他們均受重傷。肇事路段崩塌後，瓦礫散滿一地，從現場相片可見，一輛綠色貨車停泊在崩塌口，相信司機及時在橋身倒塌時停車，貨車才沒有跌落地面。消防部門發言人表示，倒塌路段險些壓落附近的鐵道路軌。

據悉，莫蘭迪大橋建於1960年代，當時是全歐洲首條斜拉混凝土橋，全長1.1公里，屬A10公路的一部分，曾於2016年進行維修。

港G澳

今日意大利 明白香港

意粉佬係懶